%!TEX root = ../main.tex
\subsection[\mathpdf{\ell_{\pi|M}}{lpiM}-точки]{\(\bm{\ell_{\pi|M}}\);-точки}
\label{sec:Bell_space:lpiM}

Рассмотрим множество~\(C_{\pi|M}\), которое будем считать приведённым (то~есть~\(\pi(M)\) "--- строгая антицепь), \(M\) счётно и~положим:
\[
    \mathscr M_{\pi|M}' = \l\{
        C_{\pi|M_i} \colon M_i = M \cap [i; \infty),
            i \in \omega
    \r\} \!\!\quad\text{и}\quad\!\!
    \mathscr M_{\pi|M} = \mathscr M_L \cup \mathscr M_{\pi|M}'.
\]
\begin{definition}
    \label{def:piM-center}
    \index{Центрированная система множеств!для~\({\pi"|M}\)}
    %
    Центрированную систему~\(\xi\) в~семействе~\(\mathscr M_{\pi|M}\) будем называть \emph{\(\pi|M\);-центрированной для~\(C_{\pi|M}\)}, если~\(\mathscr M_{\pi|M}' \subseteq \xi\).
\end{definition}

\textls[-11]{Всякую~\(\pi|M\);-центрированную систему можно дополнить до~максимальной~\(\pi|M\);-центрированной системы.}
\begin{theorem}
    \label{the:ellpiM-point}
    %
    Пусть множество~\(C_{\pi|M}\) приведённое и~\(|M| = \omega\). Если~\(\xi\) максимальная~\(\pi|M\);-центрированная система для~\(C_{\pi|M}\), то
    \[
        \l|\cap \l\{G^* \colon G \in \xi\r\}\r| = 1.
    \]
\end{theorem}
\begin{proof}
    Доказательство этой теоремы близко к~доказательству теоремы для~\(\ell\);-точек.

    Из~центрированности системы~\(\xi\) и~бикомпактности~\(BN\) следует, что~\(\cap \{G^* \colon G \in \xi\}\) не~пусто. Предположим, что найдутся две различные точки~\(x, y \in \cap \{G^* \colon G \in \xi\}\). Рассмотрим окрестность~\(Ox = [C_{\pi_0|M_0} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}]\) точки~\(x\) такую, что~\(y \notin Ox\). Отметим, что из~построения пространства~\(BN\) следует, что
    \begin{gather*}
        \L[C_{\pi_0|M_0} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}\R] =\\
        = \l[C_{\pi_0|M_0}\r] \cap \L(
            \capl{i \< n} \l[N \setminus C_{\pi_i}\r]
        \R) =\\
        = \l[C_{\pi_0|M_0}\r] \cap \L[
            N \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}
        \R].
    \end{gather*}
    Множества~\([C_{\pi_0|M_0}]\) и~\([N \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}]\) являются открыто"=замкнутыми и~содержат точку~\(x\).

    Из~открыто"=замкнутости множества~\([N \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}]\) следует, что множество~\(N \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}\) центрировано с~\(\xi\), а~из~максимальности системы~\(\xi\) следует, что~\(N \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i} \in \xi\).

    Тогда по~предположению~\(y \notin [C_{\pi_0|M_0}]\). По~предложению~\ref{pro:CpiM_in_bool} представим множество~\(C_{\pi_0|M_0}\) в~виде пересечения~\(C_{\pi'} \cap C_{\pi''}\). Тогда~\(y \notin [C_{\pi'}]\) или~\(y \notin [C_{\pi''}]\). Пусть~\(y \notin [C_{\pi'}]\), тогда~\(y \in [N \setminus C_{\pi'}]\). Множество~\([N \setminus C_{\pi'}]\) является открыто"=замкнутой окрестностью точки~\(y\), поэтому оно центрировано с~\(\xi\). Из~максимальности системы~\(\xi\) и~того, что~\(N \setminus C_{\pi'}\) "--- элемент системы~\(\mathscr M_{\pi|M}\), следует, что~\(N \setminus C_{\pi'} \in \xi\). Таким образом,~\(x \in [N \setminus C_{\pi'}]\), что противоречит~\(x \in [C_{\pi'}]\). Отсюда следует, что наше предположение~\(|\cap \{G^* \colon G \in \xi\}| > 1\) неверно. Теорема доказана.
\end{proof}
\begin{definition}
    \label{def:ellpiM-point}
    \index{\(\ell_{\pi"|M}\);-точка}
    %
    Пусть~\(\eta\) "--- максимальная~\(\pi|M\);-центрированная система для некоторого множества~\(C_{\pi|M}\). Точку
    \[
        x = \cap \l\{G^* \colon G \in \eta\r\}
    \]
    будем называть~\emph{\(\ell_{\pi|M}\);-точкой для~\(C_{\pi|M}\)}, а~систему~\(\eta\) "--- \emph{порождающей точку~\(x\).}
\end{definition}

\begin{lemma}
    \label{lem:ufbase-from-mu}
    %
    Пусть~\(\xi\) "--- ультрафильтр на~\(\pi(M)\). Тогда найдётся база~\(B_\xi\) этого ультрафильтра такая, что для любого~\(A \in B_\xi\) найдётся~\(\pi_A \in T\) такое, что множество
    \[
        G_A = \cup \l\{C_t \colon t \in A\r\}
    \]
    представимо в~виде
    \[
        G_A = C_{\pi|M} \setminus C_{\pi_A}.
    \]
\end{lemma}
\begin{proof}
    Через~\((0)\) и~\((1)\) обозначим функции, определённые на~одноточечном множестве~\(\{0\}\) и~переводящие его в~\(0\) и~\(1\) соответственно.

    Пусть~\(U \in \xi\). Докажем, что найдётся~\(A \in \xi\) такое, что~\(A \subseteq U\) и~\(G_A\) представимо в~виде~\(C_{\pi|M} \setminus C_{\pi_A}\). Через~\(M_U\) обозначим множество тех~\(n\) из~\(M\), для которых~\(\pi(n) \in U\). Либо~\(C_{(0)} \cap \pi(M)\), либо~\(C_{(1)} \cap \pi(M)\) не~принадлежит~\(\xi\). Пусть~\(C_{(0)} \cap \pi(M) \notin \xi\).

    Определим~\(A = U \setminus C_{(0)}\), а~\(\pi_A \in T\) построим следующим образом:
    \begin{enumerate}
        \item \(\pi_A(0) = (0)\);
        \item для~\(n \in M_U \cup (\omega \setminus M)\) пусть~\(\pi_A(n)\) "--- некоторое продолжение функции~\((0)\);
        \item для~\(n \in M \setminus M_U\) положим~\(\pi_A(n) = \pi(n)\).
    \end{enumerate}

    Тогда
    \[
        G_A = C_{\pi|M} \setminus C_{\pi_A}.
    \]
    \textls[-7]{Из~построения~\(\pi_A\) следует, что~\(A \in \xi\) и~\(A \subseteq U\). Семейство~\(B_\xi = \{A\}\) и~есть искомая база.}
\end{proof}

Следующая теорема показывает, что~\(\ell_{\pi|M}\);-точки есть не~что иное, как предельные точки строгих антицепей~\(\pi(M)\).
\begin{theorem}
    \label{the:{ellpiM}=[pi(M)]}
    %
    Пусть множество~\(C_{\pi|M}\) приведённое и~\(|M|=\omega\). Тогда
    \[
        [\pi(M)] \setminus \pi(M) = \l\{
            x \colon x\text{{} "--- $\ell_{\pi|M}$;-точка для}
            \ C_{\pi|M}
        \r\}.
    \]
\end{theorem}
\begin{proof}
    Пусть~\(x \in BN \setminus N\) "--- \(\ell_{\pi|M}\);-точка для некоторого~\(C_{\pi|M}\). Тогда для любой окрестности~\(Ox\) точки~\(x\) имеем
    \[
        \l|Ox \cap \pi(M)\r| = \omega.
    \]
    Действительно, предположим, что существует окрестность
    \[
        Ox = \L[
            \L(
                N \setminus \cupl{j \< n} C_{\pi_j}
            \R) \cap C_{\pi|M_i}
        \R],
    \]
    содержащая лишь конечное число точек множеств~\(\pi(M)\). Из~вида окрестности следует, что в~этом случае~\(Ox\) пересекает лишь конечное число множеств~\(C_{\pi(n)}\), где~\(n \in M\), и, следовательно,~\(x \in [C_{\pi(m)}]\) для некоторого~\(m \in M\). Но~это противоречит тому, что~\(x \in \cap \{[C_{\pi|M_i}] \colon i \in \omega\}\).

    Докажем теперь, что любая точка из~\([\pi(M)] \setminus \pi(M)\) является~\(\ell_{\pi|M}\);-точкой для~\(C_{\pi|M}\). По~теореме~\ref{the:pi(M)=betaomega}~\([\pi(M)] \setminus \pi(M)\) гомеоморфно~\(\beta\omega \setminus \omega\). Рассмотрим точку~\(x \in [\pi(M)] \setminus \pi(M)\). Она~представима в~виде ультрафильтра на~\(\pi(M)\). По~лемме~\ref{lem:ufbase-from-mu} найдётся база этого ультрафильтра~\(B_x\) такая, что для любого~\(A \in B_x\) множество~\(G_A\) имеет вид
    \[
        G_A = \l\{
            C_t \colon t \in A
        \r\} = C_{\pi|M} \setminus C_{\pi_A}.
    \]
    Рассмотрим центрированную систему множеств
    \[
        \l\{N \setminus C_{\pi_A} \colon A \in B_x\r\}.
    \]
    Очевидно, что система~\(\{N \setminus C_{\pi_A} \colon A \in B_x\} \cup \mathscr M_{\pi|M}'\) центрированная и, следовательно, является~\(\pi|M\);-центрированной. Дополним ее~до~максимальной~\(\pi|M\);-центрированной системы~\(\eta\).

    Покажем, что~\(\cap \{G^* \colon G \in \eta\} = x\). Предположим противное. Пусть~\(\cap \{G^* \colon G \in \eta\} = y\) и~\(x \neq y\). Но~по~первой части доказательства~\(y \in [\pi(M)]\) и~так~же, как и~точку~\(x\), \(y\) можно рассматривать как ультрафильтр на~\(\pi(M)\). Так~как~\(x \neq y\), то~существует~\(F \in y\) такое, что~\(\pi(M) \setminus F \in x\). Тогда найдётся~\(A \in B_x\) такое, что~\(A \subseteq \pi(M) \setminus F\). Множество~\(N \setminus C_{\pi_A}\), с~одной стороны, содержится в~\(\eta\) и, следовательно, \(y \in [N \setminus C_{\pi_A}]\), а~с~другой стороны, оно не~пересекает~\(G_F\), замыкание которого является окрестностью точки~\(y\). Противоречие.
\end{proof}

Рассмотрим ряд других важных свойств~\(\ell_{\pi|M}\);-точек.

\begin{definition}
    \label{def:CpiM_strict_subset}
    %
    Для~\(\pi, \pi' \in T\) и~\(M, M' \subseteq \omega\) будем говорить, что~\emph{\(C_{\pi'|M'}\) строго вписано в~\(C_{\pi|M}\)}, если для каждого~\(n' \in M'\) найдётся~\(n \in M\) такое, что~\(\pi(n) < \pi'(n')\). Будем обозначать это как~\(C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}\)
\end{definition}
\begin{theorem}
    \label{the:[not_in_ext]=[pi(M)]}
    %
    Пусть множество~\(C_{\pi|M}\) приведённое, и~\(M\) счётно. Тогда
    \[
        \cap \l\{
            [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \colon
            C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\} = [\pi(M)].
    \]
\end{theorem}
\begin{proof}
    Из~того, что~\([C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \supseteq [\pi(M)]\) для всех~\(C_{\pi'|M'}\), строго вписанных в~\(C_{\pi|M}\), следует, что
    \[
        \cap \l\{
            [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \colon
            C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\} \supseteq [\pi(M)].
    \]

    Докажем теперь, что любая точка~\(x\) из~множества
    \[
        D = \cap\l\{
            [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \colon
            C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\}
    \]
    также лежит в~\([\pi(M)]\). Предположим противное.

    Пусть~\(x \in D \setminus[\pi(M)]\). Пусть~\(Ox = [C_{\widetilde\pi|\widetilde M} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}]\) "--- окрестность точки~\(x\) такая, что~\(Ox \cap \pi(M) = \varnothing\). Рассмотрим множество
    \[
        \l(C_{\pi|M} \cap C_{\widetilde\pi|\widetilde M}\r)
        \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}.
    \]
    Элемент~\(s \in N\) лежит в~этом множестве тогда и~только тогда, когда существуют~\(n \in M\) и~\(\widetilde n \in \widetilde M\) такие, что~\(\pi(n) \< s\) и~\(\widetilde \pi(\widetilde n) \< s\). Это~означает, что~\(\pi(n)\) и~\(\widetilde\pi(\widetilde n)\) сравнимы (то есть либо~\(\widetilde\pi(\widetilde n) \< \pi(n)\), либо~\(\pi(n) < \widetilde\pi(\widetilde n)\)), а~\(s\), \(\pi(n)\) и~\(\widetilde\pi(\widetilde n)\) не~принадлежат~\(\cupl{i \< n} C_{\pi_i}\). Но~так как~\(Ox \cap \pi(M) = \varnothing\), то~пар~\(n\), \(\widetilde n\) таких, что~\(\widetilde\pi(\widetilde n) \< \pi(n)\) и~\(\pi(n), \widetilde\pi(\widetilde n) \notin \cupl{i \< n} C_{\pi_i}\) нет. Положим
    \[
        M' = \l\{
            n' \colon n' \in \widetilde M
            \ \text{и~найдётся}\ n \in M
            \ \text{такое, что}\ \pi(n) < \widetilde\pi(n')
        \r\}.
    \]
    Из~вышесказанного вытекает равенство
    \[
        \l(
            C_{\pi|M} \cap C_{\widetilde\pi|\widetilde M}
        \r) \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i} = \l(
            C_{\pi|M} \cap C_{\widetilde\pi|M'}
        \r) \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}
    \]
    и~это множество является окрестностью точки~\(x\). В~свою очередь,
    \[
        \l(
            C_{\pi|M} \cap C_{\widetilde\pi|M'}
        \r) \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i} =
        C_{\widetilde\pi|M'} \setminus \cupl{i \< n} C_{\pi_i}
        \subseteq C_{\widetilde\pi|M'}.
    \]

    С~одной стороны, \(x \in [C_{\widetilde\pi|M'}]\), с~другой стороны, \(C_{\widetilde\pi|M'}\) строго вписано в~\(C_{\pi|M}\) и, следовательно, \(x \in [C_{\pi|M} \setminus C_{\widetilde\pi|M'}]\). Противоречие.
\end{proof}

Из~теорем~\ref{the:{ellpiM}=[pi(M)]} и~\ref{the:[not_in_ext]=[pi(M)]} вытекает
\begin{corollary}
    \label{cor:[pi(M)]=[not_in_ext]}
    %
    Если множество~\(C_{\pi|M}\) приведённое и~\(M\) счётно, то
    \begin{gather*}
        [\pi(M)] \setminus \pi(M) = \l\{
            x \colon
            x\text{{} "--- \(\ell_{\pi|M}\);-точка для}\ C_{\pi|M}
        \r\} =\\
        = \cap \l\{
            [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \colon
            C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\} \cap (BN \setminus N).
    \end{gather*}
\end{corollary}

Множество всех~\(\ell_{\pi|M}\);-точек для всех строгих антицепей~\(\pi(M)\) обозначим через~\(\mathbf D\). Теперь, когда мы~выделили уже три класса точек нароста, вновь возникает вопросы: есть~ли в~наросте точки, отличные от~\(u\);-, \(\ell\);- и, теперь,~\(\ell_{\pi|M}\);-точек? И~может~ли~\(\ell_{\pi|M}\);-точка быть~\(u\);- или~\(\ell\);-точкой? Ответы дают следующие теоремы.
\begin{theorem}
    \label{teo:[ell]_not_ellpiM}
    %
    Если~\(A = \{x_i \colon i \in \omega\r\} \subseteq BN \setminus N\) состоит из~\(\ell\);-точек, то~\([A]\) не~содержит~\(\ell_{\pi|M}\);-точек для всякой бесконечной строгой антицепи~\(\pi(M)\).
\end{theorem}
\begin{proof}
    Предположим противное, пусть~\(x \in [A]\) "--- \(\ell_{\pi|M}\);-точка для бесконечной строгой антицепи~\(\pi(M)\). Занумеруем все точки~\(A\), лежащие в~\([C_{\pi|M}]\), получим~\(\{x_{i_j} \colon j \in \omega\}\). Рассмотрим~\(x_{i_0}\). Так~как~\(x_{i_0}\) \(\ell\);-точка, лежащая в~\([C_{\pi|M}]\), то~по~теореме~\ref{the:lim-equiv-def} найдётся~\(n_0 \in M\), такое что~\(x_{i_0} \in [C_{\pi(n_0)}]\). Пусть~\(s_0\) есть элемент сходящейся к~\(x_{i_0}\) цепи и~\(\dom{s_0} > n_0\). Для~\(x_{i_j}\) аналогично найдётся~\(n_j \in M\), такое что~\(x_{i_j} \in [C_{\pi(n_j)}]\). Пусть~\(s_j\) "--- элемент сходящейся к~\(x_{i_j}\) цепи и~\(\dom{s_j} > \max \{\dom s_{j-1}, n_j\}\). Обозначим~\(\{s_j \colon j \in \omega\} = \pi'(M')\), при этом из~построения очевидно, что~\(C_{\pi'|M'}\) вписано в~\(C_{\pi|M}\). Таким образом, \(x \in [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}]\) и~\([C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \cap A = \varnothing\), следовательно~\(x \notin [A]\).
\end{proof}
Из~доказанной теоремы и~теоремы~\ref{the:[ell]_not_u&ell} вытекает следующее.
\begin{corollary}
    \label{cor:other_point}
    %
    В~\(BN \setminus N\) есть точки не~являющиеся ни~\(u\);-, ни~\(\ell\);-, ни~\(\ell_{\pi|M}\);-точками.
\end{corollary}

\begin{theorem}
    \label{the:[pi(M)]_not_u&ell}
    %
    Для~строгой антицепи~\(D = \pi_0(M_0)\), множество~\([D] \setminus D\) не~содержит ни~\(u\);-, ни~\(\ell\);-точек.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Предположим противное.

    Пусть найдётся~\(x \in [D] \setminus D\), являющаяся \(u\);-точкой. Рассмотрим множество~\(C_{\pi'|M'}\), строго вписанное в~\(C_{\pi_0|M_0}\), тогда по~теореме~\ref{the:[not_in_ext]=[pi(M)]}~\(x \in [C_{\pi_0|M_0} \setminus C_{\pi'|M'}]\). Но~по~определению~\(u\);-точки, существует база точки~\(x\), состоящая из~множеств вида~\([C_{\pi|M}]\) и, соответственно, найдётся~\(C_{\pi''|M''}\) такое, что
    \[
        x \in [C_{\pi''|M''}] \subseteq
            [C_{\pi_0|M_0} \setminus C_{\pi'|M'}].
    \]
    Таким образом,~\(C_{\pi''|M''}\) строго вписано в~\(C_{\pi_0|M_0}\), а~значит
    \[
        x \in [C_{\pi_0|M_0} \setminus C_{\pi''|M''}].
    \]
    Противоречие.

    Предположим, что~\(x \in [D] \setminus D\) \(\ell\);-точка. Найдётся~\(n \in M_0\), такое что~\(x \in [C_{\pi_0(n)}]\). Рассмотрим~\(s\), продолжение~\(\pi_0(n)\), лежащее в~сходящейся к~\(x\) цепи. Тогда, с~одной стороны,~\(x \notin [C_{\pi|M} \setminus C_s]\), с~другой стороны~\(C_s\) строго вписано в~\(C_{\pi|M}\), а~значит~\([D] \setminus D \subseteq [C_{\pi|M} \setminus C_s]\). Противоречие.
\end{proof}

Обозначим множество всех~\(\ell_{\pi|M}\);-точек для всевозможных бесконечных строгих антицепей через~\(\mathbf D\). Таким образом, можно сформулировать следующую теорему.
\begin{theorem}
    \label{the:class}
    %
    В~наросте~\(BN \setminus N\) пространства Белла есть точки не~лежащие в~множестве~\(\mathbf L \cup \mathbf U \cup \mathbf D\). Множества~\(\mathbf L\), \(\mathbf U\) и~\(\mathbf D\) не~пересекаются.
\end{theorem}

Также упомянем следующий факт.
\begin{proposition}
    \label{pro:ell-point-/>not_ell-point}
    %
    Если~\(x \in BN \setminus N\) \(\ell\);-точка и~\(y \in BN \setminus N\) не~\(\ell\);-точка, то~не~существует гомеоморфизма~\(f \colon BN \to BN\), естественного на~\(N\), при котором~\(f(x) = y\).
\end{proposition}
Это~следует из~того, что при гомеоморфизме сходящаяся последовательность переходит в~сходящуюся последовательность. Таким образом, если такой гомеоморфизм найдётся, то~\(y\) есть предел сходящейся последовательности, а~по~теореме, доказанной А.\,Грызловым в~\cite{praga:2012}, предел некоторой цепи из~\(N\), то~есть~\(\ell\);-точка.

Для~\(u\);-точек можно усилить теорему~\ref{the:[pi(M)]_not_u&ell}.
\begin{definition}
    \label{def:majority_set}
    \index{Мажорируещее множество}
    %
    Для~\(A, B \subseteq N\) будем говорить, что множество~\(A\) \emph{мажорируется} множеством~\(B\), если для всех~\(s \in A\) найдётся~\(t \in B\) такое, что~\(t \> s\).
\end{definition}
\begin{theorem}
    \label{the:[pi(M)+]_not_u}
    %
    В~замыкании любого подмножества~\(N\), мажорируемого строгой антицепью, нет~\(u\);-точек.
\end{theorem}
\begin{proof}
    Предположим противное.

    \textls[10]{Пусть множество~\(A \subseteq N\) мажорируется строгой антицепью~\(\pi'(M')\) и~\(x \in [A] \setminus A\) \(u\);-точка. Тогда существует база точки~\(x\), состоящая из~множеств вида~\([C_{\pi|M}]\). Таким образом, для любой окрестности~\(Ox\) точки~\(x\) найдётся~\(\pi \in T\) и~\(M \subseteq \omega\) такие, что~\(x \in [C_{\pi|M}] \subseteq Ox\). Так~как~\(x \in [A] \setminus A\), то~\(|C_{\pi|M} \cap A| = \omega\). Из~вида множества~\(C_{\pi|M}\) следует, что если~\(s \in C_{\pi|M}\), то~для всех~\(t \> s\) выполняется~\(t \in C_{\pi|M}\), тогда~\(|C_{\pi|M} \cap \pi'(M')| = \omega\), то~есть~\(x \in [\pi'(M')]\), что противоречит теореме~\ref{the:[pi(M)]_not_u&ell}.}
\end{proof}
\begin{corollary}
    Замыкание объединения конечного числа антицепей из~\(N\) не~содержит~\(u\);-точек.
\end{corollary}
\begin{proof}
    Предположим противное.

    Пусть~\(D = \cup \{D_i \colon i \< k\}\), где~\(D_i\) антицепь для всех~\(i \< k\). И~пусть~\(x \in [D]\) \(u\);-точка. Тогда найдётся~\(i \< k\) такое, что~\(x \in [D_i]\).

    Докажем, что любая антицепь мажорируется строгой антицепью. Пусть~\(D' = \{t_i \colon i \in \omega\}\) антицепь. Пусть~\(t_0' = t_0\), а~\(t_i'\) продолжение~\(t_i\) такое, что~\(\dom t_i' > \max (\dom t_i, \dom t_{i-1}')\). Множество~\(\widetilde D = \{t_i' \colon i \in \omega\}\) является строгой антицепью, мажорирующей антицепь~\(D'\), и~по~теореме~\([D_i]\) не~содержит~\(u\);-точек. Противоречие.
\end{proof}
\begin{remark}
    По~теореме, доказанной А.\,Грызловым в~\cite{praga:2012}, любое подмножество~\(N\), замыкание которого в~\(BN\) гомеоморфно~\(\beta\omega\), в~силу вышеуказанного следствия не~содержит~\(u\);-точек.
\end{remark}

Из~определения~\(\ell_{\pi|M}\);-точки следует, что множество
\[
    \l\{
        x \colon x\ \text{\(\ell_{\pi|M}\);-точка для}\ C_{\pi|M}
    \r\}
\]
есть подмножество множества~\(C_{\pi|M}^* = [C_{\pi|M}] \setminus C_{\pi|M}\). По~теореме~\ref{the:{ellpiM}=[pi(M)]} имеем
\[
    \l\{
        x \colon x\ \text{\(\ell_{\pi|M}\);-точка для}\ C_{\pi|M}
    \r\} = [\pi(M)] \setminus \pi(M).
\]
Множество~\(\pi(M) \cap C_{\pi(n)}\) состоит из~одной точки~\(\pi(n)\) для всякого~\(n \in M\). Поэтому, если рассматривать эти множества и~операцию замыкания в~пространстве~\(\beta N\), имеем
\[
    [\pi(M)] \cap C_{\pi(n)}^* = \varnothing
    \ \text{для всякого}\ n \in M,
\]
следовательно и~\([\pi(M)] \cap [\cup \{C_{\pi(n)}^* \colon n \in M\}] = \varnothing\).

В~пространстве~\(BN\) ситуация совершенно другая, имеем
\[
    [\pi(M)] \setminus \pi(M) \subseteq
    \l[\cup \l\{C_{\pi(n)}^* \colon n \in M\r\}\r],
\]
что~вытекает из~следующих утверждений.
\begin{lemma}
    \label{lem:ellpiM-in-[not_in_ext]}
    %
    Пусть~\(x\) \(\ell_{\pi|M}\);-точка для некоторого~\(C_{\pi|M}\) и~\(C_{\pi'|M'}\) строго вписано в~\(C_{\pi|M}\). Тогда для всякой окрестности~\(Ox\) точки~\(x\) множество~\(\{n \in M \colon |Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'})| = \omega\}\) бесконечно.
\end{lemma}
\begin{proof}
    Пусть
    \[
        Ox = \L[
            C_{\widetilde\pi|\widetilde M} \setminus
            \cupl{i \< k} C_{\pi_i}
        \R].
    \]

    По~теореме~\ref{the:{ellpiM}=[pi(M)]}~\(x \in [\pi(M)] \setminus \pi(M)\) и, следовательно, \(Ox \cap \pi(M)\) бесконечно. Обозначим это бесконечное множество через
    \[
        R = \l\{n \in M \colon \pi(n) \in Ox\r\}.
    \]

    Докажем теперь, что для всякого~\(n \in R\) такого, что~\(n > k + 1\), где~\(k\) взято из~определения~\(Ox = [C_{\widetilde\pi|\widetilde M} \setminus \cupl{i \< k} C_{\pi_i}]\), выполняется
    \[
        Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'})
        \quad\text{бескнечно}.
    \]
    Для~этого построим по~индукции бесконечную цепь~\(\{s_i \colon i \in \omega\}\), лежащую в~пересечении
    \[
        Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'}),
    \]
    где~\(n \in R\) и~\(n > k + 1\).

    Из~того, что~\(n \in R\), следует, что~\(\pi(n) \in Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'})\). Пусть~\(s_0 = \pi(n)\) база индукции. Предположим, что мы~построили~\(s_j\). Построим теперь~\(s_{j + 1}\). Так~как~\(n > k + 1\), то~\(s_j\) имеет не~менее~\(k + 2\) продолжений, что означает, что найдётся продолжение~\(s_{j + 1}\), не~лежащее ни~в~\(C_{\pi_i}\)~(\(i \< k\)), ни~в~\(C_{\pi'|M'}\), а~значит, лежащее в~\(Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'})\). Таким образом, мы~показали, что~\(Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'})\) бесконечно.

    Так~как это выполнено для любого~\(n \in R\), \(n > k + 1\), а~множество~\(R\) в~свою очередь бесконечно, то~множество
    \[
        \{
            n \colon
            |Ox \cap (C_{\pi(n)} \setminus C_{\pi'|M'})| = \omega
        \}
    \]
    бесконечно. Лемма доказана.
\end{proof}
\begin{corollary}
    \label{cor:ellpiM=CpiM-strict_subsets}
    %
    Если множество~\(C_{\pi|M}\) приведённое и~\(M\) счётно, то
    \begin{gather*}
        \l\{
            x \colon x
            \text{{} "--- \(\ell_{\pi|M}\);-точка для}
            \ C_{\pi|M}
        \r\} =\\
        =\cap \l\{
            \l[
                \cup \l\{
                    C_{\pi(n)}^* \setminus C_{\pi'|M'}^* \colon
                    n \in M
                \r\}
            \r] \colon
            C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\}.
    \end{gather*}
\end{corollary}
\vskip \baselineskip
\begin{proof}
    В~силу леммы~\ref{lem:ellpiM-in-[not_in_ext]} имеем
    \begin{gather*}
        \l\{
            x \colon
            x\text{{} "--- \(\ell_{\pi|M}\);-точка для}\ C_{\pi|M}
        \r\} \subseteq\\
        \subseteq \cap \l\{
            \l[
                \cup \l\{
                    C_{\pi(n)}^* \setminus C_{\pi'|M'}^* \colon
                    n \in M
                \r\}
            \r] \colon C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\} \subseteq\\
        \subseteq \cap \l\{
            [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \colon
            C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
        \r\}.
    \end{gather*}
По~следствию~\ref{cor:[pi(M)]=[not_in_ext]}
\begin{multline*}
    \cap \l\{
        [C_{\pi|M} \setminus C_{\pi'|M'}] \colon
        C_{\pi'|M'} \sqsubset C_{\pi|M}
    \r\} =\\
    = \l\{
        x \colon
        x\text{{} "--- $\ell_{\pi|M}$;-точка для}\ C_{\pi|M}
    \r\}.
\end{multline*}
Следствие доказано.
\end{proof}
Из~теоремы~\ref{the:{ellpiM}=[pi(M)]} и~следствия~\ref{cor:ellpiM=CpiM-strict_subsets} вытекает
\begin{corollary}
    %
    \[
        [\pi(M)] \setminus \pi(M) \subseteq \l[
            \cup \l\{C_{\pi(n)}^* \colon n \in M\r\}
        \r].
    \]
\end{corollary}
